## Рисуй, чтобы победить
_(18 май 2018)_

`#книгиокоторыхяупоминалнанабросках`

В упомянутой ранее книге М.Кистлер как-то между делом (кажется, где-то во введении) говорит о том, что рисование - это способ визуальной коммуникации.
Но подробно эту мысль как-то не раскрывает, сосредотачиваясь на том, Как рисовать.
А вот Дэн Роэм в своей книге как раз объясняет, Зачем и Для Чего надо рисовать.
То есть, детально описывает (иллюстрирует?), что же такое визуальная коммуникация, почему она важна и как это все работает.

Кроме того, Роэм показывает, что для того, чтобы выражать свои мысли, идеи
при помощи рисунков не обязательно уметь рисовать, как художник.
Достаточно уметь рисовать кружочки, квадратики, стрелочки, человечков из палочек и делать подписи к ним - и этого будет достаточно.

Кроме того, схемы со стрелочками это очень мощный механизм понимания того,
как все устроено (в том числе, и внутри себя самого).
Если что-то непонятно - нарисуй схемку и все станет очевидно(?!).
Как окружающим, так и тебе :)

![cover](../image/14-roem.jpg)

Велосипедная схема, поясняющая, почему я люблю кататься :D

![bike](../image/14-bike.jpg)
